{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_017363",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0021233",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "박진 장군 묘\n\n(朴晉 將軍 墓)"
    },
    "text": "朴晉将軍の墓 (朴晉 將軍 墓)\\n\n京畿道漣川郡白鶴面には、朝鮮時代の武臣である朴振（パク·ジン）の墓があります。この墓は宣祖（ソンジョ）時代の武臣朴鎮（パク·ジン）のもので、墓地内には大石、上石、香炉石、文人石などの石造物と最近立てられた墓碑があります。墓域の面積は240㎡であり、京畿道漣川郡白鶴面の民間人統制線内に位置しています。この墓は1987年2月12日に京畿道の記念物に指定されました。朴鎮（パク·ジン）は本貫が密陽であり、彼は武臣家の出身でありながら毅烈な人物でした。壬辰倭乱の際には密陽府使として慶州を奪還するために飛撃震天雷を使用し、初期の倭乱で戦った将軍の中でも特に目立った存在でした。しかし、丁酉再乱の中で中国の将帥に殴打されて命を落としました。墳丘の裏側は蛇城で囲まれています。墳丘の前には墓碑がありましたが、碑身は失われてしまい、碑を支える長方形の台石のみが残っています。大石の前には上座と最近設置された香炉石があります。上座にはかつて銘文が刻まれていましたが、磨耗が激しくて読むことができません。上座の前方には文人石があります。墳丘の右側には1987年に建てられた碑石があります。墳丘の高さは200センチメートルで、周囲は206センチメートルです。彼の墓域には、父親である密興府院君パク·インスの墓、ホン·ダルソンの祖父ホン·ウィロとその妻ソ·ウォンヨム氏の墓、パク·ジョンと慶州チョン氏の合葬墓、パク·ムンヒョンの墓などが存在しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "朴晉将軍の墓はどこにありますか？",
            "answer": "朴晉将軍の墓は京畿道漣川郡白鶴面にあります。"
        },
        {
            "question": "墓地内には何がありますか？",
            "answer": "墓地内には大石、上石、香炉石、文人石などの石造物と最近立てられた墓碑があります。"
        },
        {
            "question": "墓域の面積は何㎡ですか？",
            "answer": "墓域の面積は240㎡です。"
        },
        {
            "question": "朴晉将軍の出身地はどこですか？",
            "answer": "朴晉将軍は本貫が密陽です。"
        },
        {
            "question": "朴晉将軍はどのような人物でしたか？",
            "answer": "朴晉将軍は毅烈な人物であり、壬辰倭乱の際には特に目立った存在でした。"
        },
        {
            "question": "墓丘の裏側は何で囲まれていますか？",
            "answer": "墓丘の裏側は蛇城で囲まれています。"
        },
        {
            "question": "墓碑はありますか？",
            "answer": "墓碑は以前はありましたが、現在は碑身が失われてしまいました。"
        },
        {
            "question": "墳丘の前には何がありますか？",
            "answer": "墳丘の前には墓碑がありましたが、碑身は失われてしまい、台石のみが残っています。"
        },
        {
            "question": "墳丘の右側には何がありますか？",
            "answer": "墳丘の右側には1987年に建てられた碑石があります。"
        },
        {
            "question": "墳丘の高さと周囲の大きさは何ですか？",
            "answer": "墳丘の高さは200センチメートルで、周囲は206センチメートルです。"
        },
        {
            "question": "墓域には他にも誰の墓がありますか？",
            "answer": "朴晉将軍の墓域には、他にも親族の墓が存在しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 465,
        "QA": 335
    }
}